眾新聞: 「太子韓寶生」與家人斷絕關係、流亡異地：「我乜都無⋯我得番信念」

王手足Patreon:
「831嗰晚我就被人傳死咗。我過去一年點解無澄清，就係因為揹住9條控罪（後來改控8罪），我亦都好擔心我嘅澄清，警察就會prove咗呢個係我。因為個個都著black bloc，你話嗰個係我就係我？你（控方）要prove的。」一直以來化名太子韓寶生的他說。

他真名不叫韓寶生，他是王茂俊。王茂俊其實不只一次公開澄清，但每次都用化名「韓寶生」，因為那是大眾認知的他。然而，直到最近仍然有人認為他在831事件中逝世，在事件發生一周年的前夕，王茂俊接受了眾新聞訪問，澄清之餘亦透露了他的近況：他正流亡異地。

一個人飄零，每日的生活變成難題，「我乜都無，錢都無、人又無、工又無、呢度嘅生活都無，我得番信念。」他說，流亡的自己，就好像死人一般，在別人心裡死了，因為朋友會覺得他已經消失、家人也見不到自己。他覺得，剩下來可以做的，就是將香港故事說下去，「我係咁諗一樣嘢——諗一樣嘢我可以繼續喺呢度承傳落去，我唔想本來喺香港嘅我死。」

王茂俊今日凌晨發布一段影片，表示與家人斷絕關係。

一年後，背負「韓寶生」之名活著的王茂俊，在電話另一頭向記者說起自己當晚的經歷。「成件事係當晚我哋喺銅鑼灣示威，前面係水炮車，後面有人開槍、即係維園嗰度，跟住無辦法就唯有行中間，中間就係搭車離開去九龍。」到了旺角，有人聚集，王茂俊不認識那裡的人，睇吓之後打算離開，去到旺角地鐵站就突然見到一群速龍衝入，「大家自然反應都係向最底層月台，咁啱落到月台就有架往調景嶺列車埋站，大家就上車。」

剛上車，他就遇上「一班支持中國嘅人，事先準備定武器。」雙方開始爭執。列車駛至太子站爭執仍未停止，車門無法關上，王茂俊被對方一個白衫黑西褲的男人用水樽掟中。港鐵決定「清客」，不久後就有速龍與防暴警殺到月台。王茂俊當時黑布蒙著半張臉，「然後我喺被制服嘅過程，有個記者行埋來問我叫咩名，我咪同佢講。」就是這一喊話，網傳他叫「韓寶生」。

被捕過程中，他一度被速龍壓得透不過氣，後來有人想救他，他形容是「本能反應」就借機起身跑去扶手電梯那邊。但太子站早已被警力重重包圍，王茂俊與其餘60多人被捕。他說：

結果有無打死人，我唔知，因為我被人逼到埋牆，我亦係咁要求去醫院，但大家都受哂傷，一個救護員都無，呢個好肯定，跟住係邊個幫我哋做緊急包紥，係消防員。

他並指，沒有見過來點算傷者的人。他自己背部、左邊心口、左手手腕被打，之後做了半年物理治療。

王茂俊記得，當晚凌晨12時許，警方宣布以涉嫌非法集結為由全部拉去葵涌警署，之後再轉移到新屋嶺扣留中心。他說，在葵涌警署，警方不讓受傷的被捕者去醫院，在新屋嶺則不獲見律師。他又指，警方在現場拾起被捕者附近的「gear」（如眼罩、頭盔），要求被捕者在警署拍照時戴上全副裝備。

保釋出來約一個月後，「有個自稱西九重案組定唔知反黑嘅黃sir，叫我返去警署落口供，一改就9條罪：3條非法集結、3條刑事毀壞、1條普通襲擊、1條拒捕、1條搶劫。」直到今年6月，王茂俊再收到警方通知再錄口供，改控8條控罪，包括2條暴動罪，他所面臨的最高刑罰一下子由監禁5年變10年。他覺得，由一開始被捕時已經遭到警方不公平對待，所以不相信有公平審訊，遂決定在上庭前離開香港。

王茂俊向記者展示8張口供紙（每項控罪一張）以及會面紀錄副本，以上是其中一張口供紙副本。受訪者提供

故事講到這裡，王茂俊主動提起過去一年為甚麼沒有極力澄清。

831嗰晚我就被人傳死咗。我過去一年點解無澄清，就係因為揹住9條控罪（今年6月改控8罪），我亦都好擔心我嘅澄清，警察就會prove咗呢個係我。因為個個都著black bloc，你話嗰個係我就係我？你（控方）要prove的。但係如果我當時澄清，警察就唔使prove，我承認咗嗰個係我，件事喺司法程序上會對我好不利，所以當時無澄清。

現在，王茂俊已經離開了香港，他坦白說，如果要坐10年監「人生無哂」，倒不如去另一個地方繼續自己的人生。但一個人在異地重新開始生活絕不輕鬆。

而家就好似發咗一場夢，而呢個夢係你唔會知幾時完。『光復香港』對我嚟講係：我好想返屋企。

在太子站事件中，我沒有死亡，
而以被港共通緝嘅身份流亡。
軀體會死去，但人的意識會一直循環，
現在我以「亡人」的名義在狹縫中重生。

知道香港人非常關注手足嘅存亡，在此對各位嘅關心表達感謝。
而家身處他鄉，放低左喺香港時嘅顧慮，可以以831被捕者嘅自身角度去公開件事。有人覺得我幫緊popo洗白，澄清無打死人，然而我地唔係對家，歷史不該被捏造，誤解必須被澄清。亦然，我只係一名倖存者，証實唔到事件中無手足犧牲。

中共對香港嘅壓迫越嚟越大，感覺到大家嘅焦慮同恐懼。恐懼係最大嘅牢獄，外在只係幻象，強大嘅意志先係實相。如果相信意識係有網絡，請以最大嘅善念為手足集氣，祈求送緊中嘅12位手足安全無恙。

推

推推推推推推推推推推推推推

it depends on you and me

手足

手足頂住呀。有咩野可以連絡當地/鄰近既港人黃c組織

林榮基咪開咗避風驛囉

手足，辛苦你喇

毋忘831太子恐襲事件

幫手推推【網絡戰線】宣傳少眾黃色youtube channel第一彈＿諗嘢tHinKstudiohk

請支持本土黃色少眾youtube channel

人無事就好，依家要幫下佢生活落去，有無金錢/物資支援比佢?

大家要繼續努力 唔可以比本身屬於呢個地方嘅人永世都流亡海外

手足 睇到好心痛
謝謝佢仍願意發聲

同問

話時話831唔係有唔知邊間U既學生會拎左CCTV咩?

即係無死人， 其實仲出嚟做乜

join 佢 patreon 啦

何以為信念

俾左啦

subscribed

up

首先，佢無死唔代表831無死人

假設真係無死人 831都係要追究到底 因為黑警衝入車廂恐怖襲擊平民

Push

"結果有無打死人，我唔知，因為我被人逼到埋牆，我亦係咁要求去醫院，但大家都受哂傷，一個救護員都無，呢個好肯定，跟住係邊個幫我哋做緊急包紥，係消防員。

他並指，沒有見過來點算傷者的人。他自己背部、左邊心口、左手手腕被打，之後做了半年物理治療。"

想問下佢唔係當場俾狗咬到咩
但點解仲要prove嗰個係咪佢？

人無事就還好

真係要用一句 在艱彌厲 戰鬥到底

唔好咁諗
有得走好走

push

不能盡信, 8964好多逃美民運人士其實係特務.

加油頂撚住

岩岩有聽佢live，好多真心話

我地一定要堅持落去 要幫佢地返屋企....

黨鐵咪話涉事時間CCTV壞L晒

我地一定要光復香港接返所有流亡義士返嚟

推
下次patreon link擺#1啦

#1 最開頭有

屌柒咗

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

手足 頂住呀

大家幫手課金

其實點解佢嗰陣喺太子站俾人拉嗰陣唔講自己真名

得好少人課咋 有能力嘅手足幫下手

其實係大家聽錯囉

祝君一生平安 擁抱自由

好耐之前已經有人討論過佢係咪姓王 可以追下呢個po

[831失蹤義士] 「韓寶生」真係叫「韓寶生？」

大家幫吓手

重點唔係有冇死人，係入地鐵打人，就算嗰個係罪犯，都唔應該咁打
咁樣入地鐵無差別打人，可以接受到？
底線幾時跌到咁低？

教大拎左
但黨鐵比唔齊 話有CCTV被破壞
但連被破壞果刻都冇
唔知有冇再排上庭

姐係而家仲未搵到韓寶生

仆佢個街 班狗

佢出嚟咪即係證明咗831真係未必有死人？

咁本身都冇實在既證據咬定死左人

佢都有講唔係出黎幫狗洗白 只係唔可以學對家咁捏造歷史啫

手足保重

我地一定會煲底見

告8條罪喎
當場咬左都唔代表夠料入晒8條啦，更何況啲狗一向鳩拉成習慣，你唔認佢要做多好多野先可以prove到

[size=6]『光復香港』對我嚟講係：我好想返屋企。[/size=6

佢證明自己在生啫,你睇番置頂其實大話會根本都係大話連篇兼亂塞證物俾佢

想幫手足嘅join佢patreon啦，可以就咁每月支持，亦都可以俾貴啲有其他相片嘅分享。

韓寶生係另一個11月被捕嘅手足，之後佢有出過嚟嘅，不過大家唔信佢。
呢位831手足有講過。

冇死人？
幫狗洗白？

好感慨

贏返個屋企

重點的確係亂咁打人
但係同死人係兩碼子回事

1. 亂咁打人. 事實, 屌佢地老母
2. 打死人, 咁變咗係我地鳩up, 比人屌返老母

一個天一個地, 係啱同錯相反
呢啲位係要好執著唔亂up得

加油 有生之年 希望可以煲底見

加油手足

番唔到仲好 幾多人想組織移民走都失敗

手足撐住

一世唔好返嚟啦
中共唔會放過你

犧牲自己成全香港人 總之要留返條命仔好好生存落去

推呀

鍾廷耀
831受害者之一

中秋節又到了

Push.

流亡噒又係要返工

Pushhhhh

屋企人可以去探

唔做 死嘅 坐嘅 流亡嘅就係condom

支持韓寶生手足

無啦啦搭鐵比狗打 打到要告暴動

啲狗打人又唔告暴動

仲要去埋外國流亡⋯好痴線

搵政治庇護 全球都會幫佢

佢現在公開自己身份和樣，都有危險

係太子月台參與暴動 on撚9黑警

睇完呢單
再睇諗住去移民炒樓嘅香港人

推一推先

咁就係我哋失敗

聯署支持封殺微信同TikTok

0
0
1

條片入面王生有講見到有D人被打到冇反應, 但佢唔知人地有冇死.
佢只係好客觀講佢見到既. 冇加多減少, 太子有冇死人, 大家心中有數.

對比之前流亡義士，王生口罩都唔帶。

W

佢喺條片度好多時都唔係望緊鏡頭
似讀緊稿？定係俾人監視緊？

831 唔係死左咩？一定係假既

總有啲你呢挺傻仔衝出黎

王茂俊當時黑布蒙著半張臉

唔係口罩黎架咩

天佑義人

Pish

RESPECT

平安最緊要

辛苦手足了

點解呢，點解唔係假

根本無人信香港再有公平審訊喱回事，走得就應該走啦！

何處有人權丶何處是吾家。

我或許冇能力令你食得好
但我一定會令你食得飽

應該都返唔到，諗下點投入個度生活啦

心痛

只有可以課金幫忙

點解佢當時話自己係韓寶生？
同王茂俊個發音差好遠喎

諗返之前，的確係有講過呢位唔係叫韓寶生，不過當時冇人信

認真，流亡者有冇互助gp
有心人真係支持下

手足頂住 ! 希望有日可以光復香港

相反其他移民港豬：我乜都冇 得番炒樓收租

仲有其他流亡海外既，希望佢地能互相扶持

香港...

想知道真韓寶生嘅情況

831有冇死人我唔知?
收左錢?

人無事就總會有辨法解決既~~

結果有無打死人，我唔知，因為我被人逼到埋牆，我亦係咁要求去醫院，但大家都受哂傷，一個救護員都無，呢個好肯定，跟住係邊個幫我哋做緊急包紥，係消防員。

後面嗰幾句你唔講？

831後曾經有疑似親友向太子站外舉住個紙牌搵韓寶生
係指邊個就唔知，呢個疑慮都仲未消除

要佢哋返到屋企 只有八大字

黑警殺左人一定唔會俾完整cctv你啦 話知你法唔法庭批

其實佢無死唔代表831無其他人死
如果個日真係無人死 點解要封太子站封咁耐
之前裝修個排個地鐵站都爛曬都即日開番
721同831單野都無得洗白架喇 收皮啦死黑警

btw手足加油

佢無死唔代表個日無其他人死

佢無死唔代表無其他人死啊
我哋無最直接嘅證據證明有死人
同樣對家都無直接證據證明無死人 例如cctv 目擊證人等等
831死人唔係我哋9up架 太子站封左幾日 唔俾救護員入 係太子站落路軌又消失左嘅100人 呢啲黑警都解釋唔到 如果係無死人嘅佢一早公開左cctv啦 洗封站封咁耐
仲有個排有消防員開記招 李嘉誠無啦啦做法事 仲有好多好多奇怪野 你哋唔記得曬？

1112有個韓寶生被捕

fc唔到嘅事不嬲係忍痛懷疑
有可能死人
同 肯定死人
係完全兩回事
fc 唔到而堅持肯定嘅, 呢啲叫妄想症

唔通對家撚你狗, 到下一輪抗爭時
一嘢公開cctv, 無人死, 有打人
再求其炒隻(or 訓示)亂打人嘅狗祭旗, 咁代表乜? 代表黃絲手足唔fc無後果就亂咁講? 一直以嚟堅持嘅嘢只係幻覺?

忍痛懷疑, 唔代表無, 但都要知道係可能無

支共過到2020先算

同2020武統台灣有咩分別

屌你老母念力幻想大師
呢啲真係鞭得屍
呃人呃埋自己

我好想帶你返嚟見到你冇事就好

推，天佑義士

手足頂住啊
希望光復之日早日來臨你有機會返嚟香港

被捕過程中，他一度被速龍壓得透不過氣，後來有人想救他，他形容是「本能反應」就借機起身跑去扶手電梯那邊。

好彩有位義士救佢
如果唔係可能俾黑警壓到死咗
希望救佢嗰位義士都平安
將來喺煲底相認

831!